【正視聽】理大一役 街頭運動一蹶不振

理大一役前後16天，根據警察表示在理大衝突事件中，共拘捕1,377人，經此一役我方損兵折將，在事件發生後的所有反修例活動中，能夠明顯看出勇武比例大副下降，再加上疫情和運動冷卻緣故，動員力大不如前。

理大一役是運動的高峰，同時是一個轉捩點，可以肯定的是大部分前線手足經過鬼門關後，成功脫險者會患上程度不一的創傷後壓力症候群、運動疲倦、抑鬱症，對身邊的事物不感興趣，負面情緒讓他們意識到危險，大多不想在活於恐懼當中，選擇過新生活。在這樣的社會局面，我們需要保持樂觀及強大的心理素質，若然覺得疲倦，建議減少接觸社運資訊。同樣，曾經被捕者，在警署內面對過不同的對待，大多獲釋後會啟動自我保護機制，避免再前往衝突地方，以免再被捕，或讓自己再陷入危險當中。

理大一役被捕手足達千，當中包括是後排支援的和理非或是擔任前線角色的抗爭者，相信這過千手足是一直支撐住街頭運動發展的主力軍，故此，能夠解釋疫情緩和後，為何不能夠有效組織民眾發動有規模的街頭抗爭，皆因心理創傷讓他們行為變得保守，大多把能量轉移投向區議會選舉及國際戰線。

可是街頭戰線不能放棄，它的價值在於增加政府的管治成本，損害營商環境，保持著社會輿論。根據港人喜歡工作的性格，往後要發動黎明行動的話，仍需要一眾前線手足。但是除了情緒勒索外，我們要如何動員前線手足呢？如何讓他們重捨戰意？

在未解決武力差距問題前，行動性質應改由正面衝突至遊擊快閃，行動目的應由反撲政權至振奮我方士氣為先。街頭運動不應只是對陣，我們要減少被捕和受傷的畫面，展示多元化，鞏固我方軍心，引領民眾進步及向前才是首要。

商場和你sing是一個好例子，但每次行動警方都會有事前部署，人未聚，已損兵。筆者認為於商場人流高峰時期，快閃播國歌叫口號行動，出奇不意，千人呼應才是「最美」畫面。以沙田新城市為例，正值一田大減價，人流甚多，一家大細前往購物，但若然明天千人於晚上七時中庭集合，快閃式唱歌振奮，事前不作無謂的宣傳，時辰到了自然埋位，才是真正體現抗爭多元，振奮士氣。

運動轉型需要時間，後排上前線亦需要時間，抗爭者休息夠了，自然埋位，累了就再休息，不需自責，我們都是手足肢體，缺一不可。

商場和你sing我係唔同post都有類似既回覆
問題在於:
1. 太早展示示威用具，人未聚 場已清
2. 去既人越黎越少
1,2兩者相輔相承 惡性循環
呢個活動根本就唔應該展示示威用品
全場都係便裝人士 塞到水泄不通
然後先再唱歌
就算黑警要掃場都好有難度 因為場地多人跑唔郁
到佢真係action都會淆 幾千人既場都唔知邊個係勇武
如果手足得少貓三兩隻 而佢地就邊D係便衣狗但你唔知 咁未開波已經輸左
唔聚人 貪畫面 最後反而咩都得唔到

push

推

比陣地撚屌過表示心涼

當刻心入面得返一句 屌你老母自己玩撚埋佢 結果果晚現眼報

理大戰役是最多火魔法
也是自由香港的最後戰役

幫你推下

輸咗
拉

目前勇武要休息，全部轉打國際線為妙，be water my brother

五毛走啦

而家太大風險
和理非先

1. 唔好抹殺無被捕既手足既努力

一蹶不振唔係比人拉哂，而係成本太高效益好低，去到後期除左靚畫面，根本無意思要打陣地
黎明行動最初都係要癱瘓交通，而唔係向狗推進
之後多次九龍遊行、和你sing 一樣多人

2. 唔好過度睇重街頭運動

自從區選前後、美國人權法案、武漢肺炎，香港問題唔再係香港人vs港、中共政權，香港已經係西方同中國角力既籌碼
唔係話乜都外判比人，而係我地幾好打都唔會撼動到依個政權
要做就係做大外宣
街動運動唔係要以勇武打狗、燒禮賓府中聯辦，而係以人數話比世界聽，做外宣工作

連登始終好多人睇
唔好過份神化勇武、街頭運動
唔係就好似527果朝果兩個15 18歲學生哥咁
比班連登仔水哂出去拎齊裝

最美畫面？現在奧斯卡金像獎咩。下下係咁，靚都變唔特別啦。
It is time to change

聚人埋位自然有人帶頭唱
未聚人就俾人趕，和理非就少咗意慾參與

其實係差佬更大膽用盡權力，而加發展到佢望你一眼唔順眼、聽到你鬧佢一句，包括你同你周圍十米既人已經全部被拉，你睇下金鐘藍絲公務員落街食飯都俾人拉就知，街頭（尤其勇武）運動其實空間變到好細

唔係話要講負面野定點，而加街頭運動被捕風險幾乎100%，風險真係要衡量，如果點都一定街頭運動，還原基步最好，唔戴裝、唔戴任何俾機會佢鋤你重罪既野係身